［遊記］我在雲南的17天

我既第一次遊記 若有不足 多多指教

一個人，一個背包，一次心血來潮
就是一次旅程

血液上腦就即plan行程，愈plan就覺得鬼國仙境名不虛傳，今次旅程總共17日，會係雲南昆明長水機場落機，終點係香格里拉普措達國家公園，途中會留昆明，大理，麗江先去香格里拉。

主要係想放下假休息一下，洗滌心靈
事不宜遲，即刻去馬！

寫這篇遊記既時候已經係第二日早上，講一講第一日既驚險同遭遇先。

相中人不是我

待續 上緊車

留名

留名
係另一個雲南post都有留
黎緊2月去8日

時間： 6-12-2016 黃昏

上機後，望一望天氣報告，昆明當地氣溫為攝氏六度。我當堂眼中一閃，比起香港既2日冬天3日夏天既玩法，6度既氣溫先叫做有冬天既氣息！

係機上面不知不覺就訓左，正當我以為可以有一次唔錯既旅程之時，大媽們開始對我發動不死不休既攻勢，試圖將屬於我既周公殺死。既有不斷咳，咳足2個幾鐘既大媽，又有買免稅商店走去講價既大媽，仲有幾個帶左成間炸雞店上機食既大媽大叔

係時候講一講一些中國特色既畫面。
落機前不斷廣播入境要噴消毒噴霧，又要寫防疫表之類，播下播下唔知邊個熄左個廣播，無錯，係未播完架！

無幾耐就落機，氣溫的確比香港涼爽，當時我只穿一年裇衫，暫時未感到有6度既寒冷。
準備入境，機場內人煙稀少，連機場地勤都唔見左，我發揮我既小宇宙，前面唔通有喪屍全部死曬？
行到防疫站，打開左既電腦屏幕，亮起紅燈既紅外線溫度計，但空空如也的座位似是在告訴我中國人民的團結？
再前行一點，檢查行李的檢查器，無錯！都係冇人架

又再再前行，有一間小房間，嗯 全部都在蛇王

離開機場，用50元搭的士去大板橋區搵間酒店休息，司機仲玩埋拼車，但價錢係無平過架！

唔理啦 帶住疲憊的身體求其搵間酒店休息

即刻去搵野食！

見到街邊有燒烤店，即刻上！

叫左8串正常既，點解係正常？
因為

有蟲食

20蚊食左8串

待續

留明

去過雲南做義工，真係好正風景靚，野食又平，好想再去，不過咩7都加辣，就咁炒碟菜都加d辣椒先甘心

無錯！我叫佢啲串燒唔好加辣好似殺佢父母咁

講返小小行程既準備先

今次旅程唔計機票
一共準備左CNY 10000左右
預計係唔會洗得曬既，帶多以防突發

行程計劃方面主要係用螞蜂窩同ctrip
搭車就完全係亂黎，會用百度地圖，高德地圖，Google maps。亦會在青旅拼下車咁樣

住宿就主要係青旅，如果無就會去酒店
貴重野基本上唔帶

手機同錢就係最貴果2樣

諗到再補

鬼國旅行 住宿點準備？你係去到見到邊間就住邊？

去到邊住到邊

雲南的確幾好 天氣舒服景靚 但好易中伏
去鬼國旅行想開心啲真係要隨遇而安
利申只係去過麗江 香格里拉 同西雙版納

有咩伏

時間：7-12-2016 早午

原本既計劃係由大板橋出發去九鄉融洞，但由於搵唔到車既關係，故此押後一日join local去算。

今日的景點係翠湖公園👉🏻雲南大學👉🏻金馬碧雞坊

青旅正正坐落於翠湖公園隔離，2分鐘左右既路程就去到公園東門

入面真心好多紅嘴鷗
完全唔怕人 有野食就湧過來搵你

入面環境比想像中好，竹林荷塘，鴛鴦天鵝都有

入面仲有好多檔一模一樣既攤檔，應該係官方既鋪，間間都賣雪糕

行左2個鐘 返一返青旅抖抖，下一站雲南大學

支持

上個月去完
plan黎緊4月再去
好鍾意麗江同香格里拉

你以為正常姐其實全部係…

貓肉來

lm 想5月去

月尾單機去留名
唔知巴打可唔可以share行程?
臨急臨忙決定去

我都諗住下年3-4月去

月尾去留名

下年3月去。

btw 原來早去晚返比express 改到晚去早返

邊有咁多貓

大概係咁 到時隨機應變

差好遠喎